子女獲派「短命小學」跨境家長轟安排差

子女獲派「短命小學」
跨境家長轟安排差

要聞

跨境家長王先生（圓圖）不滿天水圍中華基督教會方潤華小學有殺校日期。王心義攝

【本報訊】全港3間有期限校舍之一的天水圍中華基督教會方潤華小學，只可辦學至2023/24學年，但要應付跨境學童和區內人口增加，今學年獲派488名小一新生，扣除成功「叩門」轉校的學生後，仍有200名新生入讀，須開設8班小一。校方已預留額外資源予新生，包括增聘教師和教學助理。有家長表示滿意學校教學氣氛，會隨遇而安，讓子女入讀，但有跨境家長炮轟教育局安排失當，揚言要讓子女回深圳讀書。

或回深圳讀「最好的學校」

來自深圳、於科學園工作的家長王先生指學校有明確日期殺校，擔心學校老師難以建立歸屬感。他自稱任職大型科技公司騰訊，子女質素好，批評教育局「沒有很認真地給我們安排一個很像樣的學校」，正考慮讓子女回深圳就讀「最好的學校」。
蔡女士得悉獨子僅獲派第十志願的方潤華小學後，曾向第一志願學校「叩門」但不成功。她在詳細了解學校後，滿意其教學氣氛，包括能讓兒子有足夠休息時間，學校更有功課輔導、生日會等，最終決定隨遇而安讓兒子在此升讀小一。另一名家長孟女士同樣質疑教育局的派位安排令她的子女無法升讀第一志願小學，但她稱如今已經釋懷會順其自然，「冇試過點知佢（學校）好唔好呢？」
校長陳章華指，一直與教育局溝通，因此對超額獲派新生並不感到意外，按照過往經驗，最終新生人數會流失一半，如今人數合乎預期，且校方早有準備，包括4月起已開始招聘人手。
陳章華又稱，學校政策不會受限於9年的辦學期限，例如仍會添置全新的桌椅，認為更應着眼於如何令學生「讀得開心」，因此推行了較輕鬆愉快的校園氣氛。陳指若學校獲家長支持，日後會向教育局爭取繼續辦學。
■記者何家朗

中国最好

大陸讀書，做得好

咁差躝返大陸啦

派去東涌